\subsection{Selection Sort}
Selection Sort ist ein Sortieralgorithmus, der auf die Minimumsuche (oder auf 
die Maximumsuche, welche in dieser Dokumentation jedoch keine Beachtung findet) 
aufbaut. Der Algorithmus fokussiert sich dabei in jedem Durchlauf in 
aufsteigender Reihenfolge auf ein Feld und vertauscht dieses mit dem Minimum 
des restlichen Feldes. Ist ein Durchlauf beendet, ist das Feld bis zu diesem 
Element aufsteigend sortiert. Um ein Feld komplett zu sortieren, muss dabei 
jedes (bis auf das letzte) Element fokussiert werden.

Die beiden folgenden Varianten unterscheiden sich darin, dass sie entweder auf 
die Variante 1 oder auf die Variante 2 der Minimumsuche zurückgreifen.

% 31, 21, 44, 12, 3,  4,  27, 29, 3,  42
\subsubsection{Beispiel}

\subsubsection*{Variante 1}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es wird die Laufzeitvariable \lstinline|i| auf den Index des 
  ersten Elements gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \cellValues{31, 21, 44, 12, 3,  4,  27, 29, 3,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das (Teil-)Feld \lstinline|arr[0]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[4]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[0]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{1}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{0}
    \cellValues{3, 21, 44, 12, 31,  4,  27, 29, 3,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[1]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[8]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[1]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{2}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{1}
    \cellValues{3, 3, 44, 12, 31,  4,  27, 29, 21,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[2]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[5]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[2]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{3}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{2}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 31,  44,  27, 29, 21,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[3]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[3]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[3]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{4}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{3}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 31,  44,  27, 29, 21,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[4]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[8]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[4]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{5}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{4}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 21,  44,  27, 29, 31,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[5]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[6]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[5]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{5}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 21,  27,  44, 29, 31,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[6]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[7]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[6]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{7}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{6}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 21,  27,  29, 44, 31,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[7]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[8]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[7]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{8}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{7}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 21,  27,  29, 31, 44,  42}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[8]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[9]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[8]| vertauscht und anschließend die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{9}{i}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{8}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 21,  27,  29, 31, 42,  44}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird die Minimumsuche auf das Teilfeld \lstinline|arr[9]..arr[9]| 
  ausgeführt. Bei dem Minimum handelt es sich um \lstinline|arr[9]|. Dieses 
  wird mit \lstinline|arr[9]| vertauscht. Das Feld ist durchlaufen, das Feld 
  ist sortiert.\footnote{Der letzte Schritt ist prinzipiell nicht nötig, da das 
  letzte Element automatisch an der richtigen Position ist. Dennoch wird der 
  Schritt aufgeführt, da dieser Schritt auch in der Implementierung 
  durchgeführt wird.}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{9}{}{0}{}{0}{}{0}{}
    \sortedCells{0}{9}
    \cellValues{3, 3, 4, 12, 21,  27,  29, 31, 42,  44}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection*{Variante 2}

(siehe Variante 1)

\subsubsection{Messungen}

\subsubsection*{Variante 1}

\shortmeasurement{data/selection_sort1.csv}

\subsubsection*{Variante 2}

\shortmeasurement{data/selection_sort2.csv}